# Список доступных групп пользователей для настройки прав

По умолчанию в системе доступен список групп пользователей:

Департаменты <img src="../030_pics/Department.png">. Пользователи и дочерние департаменты, входящие в департамент “Наименование департамента”, будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

<img src="../030_pics/DisplayListOfDepartmentUsers.png">

<img width="100%" src="../030_pics/DisplayingListOfUsersInTheDepartmentsObject.png">

Группы <img src="../030_pics/Groups.png">. Пользователи, входящие в группу “Наименование группы”, будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

<img src="../030_pics/DisplayListOfGroupUsers.png">

<img src="../030_pics/WorkingGroup.png">

Участники <img src="../030_pics/Groups.png">. Пользователи, которые добавлены в участники на карточке записи объекта, будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

<img src="../030_pics/DisplayingListMembersEntityRecord.png">

Пользователи <img src="../030_pics/Users.png">. Отдельные пользователи будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

<img src="../030_pics/CompanyMenu.png">

<img src="../030_pics/Displaying.png">

Автор (инициатор). Автор записи по умолчанию имеет права на все операции, кроме создания, при настройке прав. В настройках, можно указать права для руководителя и подчиненных автора записи на операции.

<img src="../030_pics/AuthorOfTheEntry.png">

Руководитель - руководитель автора, будет иметь права на указанные операции при настройке прав.

Подчиненные - подчиненные автора, объекте, будут иметь права на указанные операции при настройке прав, если автор указан как руководитель в департаменте в которую он входит.

Вложенный объект Пользователи:

При добавлении вложенного объекта Пользователи на карточку объекта, в настройках прав доступа появятся дополнительные группы

<img src="../030_pics/NestedObjectUsers.png">

Содержимое поле - пользователи, которые указаны во вложенном объекте, будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

Руководитель - руководитель пользователей, которые указаны во вложенном объекте, будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

Подчиненные - подчиненные пользователей, которые указаны во вложенном объекте. Будут иметь права на указанные операции при настройке прав, если пользователь указаны как руководитель в департаменте в которую он входит.

Вложенный объект Департаменты:

При добавлении вложенного объекта Департаменты на карточку объекта, в настройках прав доступа появятся дополнительные группы

<img width="100%" src="../030_pics/access_high_low_department.png">

Руководитель - руководитель департамента, который указан во вложенном объекте, будет иметь права на указанные операции при настройке прав.

Сотрудники департамента - пользователи департамента, которые указаны во вложенном объекте, будут иметь права на указанные операции при настройке прав.

На карточку объекта можно добавлять неограниченное количество вложенных объектов Департаменты и Пользователи. Подробно по вложенным объектам и их настройкам описано во главе [Вложенные объекты](../040_nested_objects.md). 

Сотрудники нижестоящих департаментов - пользователи из дочерних подразделений. Например, как показано ниже в картинке. При указании этого доступа для департаментов Желаево, Зачаганск, Деркул будут доступны записи, в которых указан департамент Уральск.

<img src="../030_pics/companyStructureUralsk.png">

Аналогично, сотрудники вышестоящих департаментов - пользователи из родительских подразделений. Записи из дочерних подразделений будут доступны для родительских подразделений.

<img src="../030_pics/companyStructureHigh.png">

